 우미야 여기.
 같이 있었어? 
내가 한잔 생각나서 이왕이면 너도 부르자고 했어. 큰일 치루고 나니 홀가분하지?
한것도 없는데 뭐.
한잔해. 
실은 일부러 나오라고 했어. 괜히 별거 아닌걸로 오해하지말고 아예 셋이 앉아서 허심탄회하게 얘기하자고.
그러지마 우미야. 우리셋이 그런 사이니? 생각안나? 초등학교때 우리 셋이 얼마나 친했니?
난 기억도 잘 안나는데 연희는 뭐든 다 기억하드라. 혼수엄마, 오해풀어. 봐, 무슨 사이 같으면 이 자리에 당신 부르겠냐?
그러게. 뭐 이상하게 생각할려면 한도 끝도 없겠지. 오해할수도 있어. 맨날 우리둘이 붙어서 일하니까 혹시나 하고. 니심정 이해도 해.
오늘 이 자리에서 그동안 찝찝했던거 다 털자. 할말 있음 하고. 친구사이에 못할 말이 어딨니? 죄없는 니신랑만 잡지말고. 친구니까 이런말도 한다야. 호호...
나도 너한테 섭섭했던거 다 잊어버릴게.  너한테 따귀 맞은거 두고 두고 원수 갚을라 그랬거든. 호호...
 김현찰입니다. 아, 그러셨어요? 그럼 그렇게 알고 있겠습니다. 
장사장 전화?
응.
지난번에 말한 그거지?
응. 바로 전화했네.
거봐. 뭐래?
니가 말한대로 해주겠대. 니 전화 받았다면서. 담주쯤 같이 밥한번 먹재.
잘됐다. 밥먹으면서 내가 확인사살할게.
그래주면 고맙고.
잠깐. 나 전화한통만 하고. 내흉 보기 없기. 
 나 왜 불러냈어?
보라고. 의심할거 하나도 없다고.
두사람 아무 사이 아니라는거 확인시킬려고 불러냈어?
당신이 부탁한거, 안되겠다. 연희 그만 두게 못해. 나한테 필요한 사람이야.
내가 그렇게까지 부탁했는데도 안돼?
응. 그건 당신이 접어줘. 당장 일이 돌아가질 않아.
단지 일 때문에?
그럼 뭐가 더 있겠냐?
...
그러니까 당신 맘 당신이 다스려. 괜히 들쑤시고 혼자 힘들어 하지말고. 당신 위해서 하는 소리야.
